# README

*・相談したい点  
  *マスターブランチをコミットしないとルールにあったので、  
  その状況でherokuにデプロイするのが難しく、フォークした別リポジトリで環境設定し、デプロイしました。  
  そのためfacebookでのログイン実装をフォーク先でしてしまい、元にリポジトリに反映できておりません。  
  herokuへのデプロイはこのような形であっているのでしょうか？  

*・苦労した点や反省  

   *アプリ制作自体が初めてだったので、tutorialにない機能を実装するのにかなり苦戦した。  
  だがバグに直面し、試行錯誤することでより深くRailsを理解することができた。  
  バグと戦い、一つずつ対処していくことが一番力になると痛感した。  
  　また一次資料は理解が及ばず、qiitaなどの情報を頼ることが多くなってしまった。  
  しっかり一次資料を理解できるようにしていきたい。  
    cssやbootstrapなどを使ったフロントエンドの勉強が追いつかず、自分の思うような  
  デザインを実現できなかった。バックエンドの勉強に余裕ができてきたら、ある程度のデザイン  
  を実現できるようにしていきたい。  

*・実装できなかった機能  

  *お気に入り登録  
    これまでの知識で実装できそうだったが時間が足らず断念。  

  *モーダル  
    モーダルを表示させることはできたが一つ一つの投稿やそのコメントをモーダルの中に反映させることができなかった。  
    JSやAjaxの理解不足だと思うので、これから挑戦していきたい。  

  *通知フォーム  
    ブラウザ上で通知を実装するのは難しそうだが、  
    メイラーを使った実装なら可能だと思った。  
    だが時間切れにより断念。  

  *検索フォーム  
    時間が足らず、実装方法を調べることできなかった。  
    余裕があるときに挑戦していきたい。  
